Несколько форм записи комплексного числа.

\begin{compactitem}
\item $a + bi$~--- ``обычная''.
\item $r(\cos(\phi) + i\sin(\phi))$~--- ``тригонометрическая''.
\end{compactitem}

Заметим, что $z \cdot w = |z| \cdot |w| \cdot (\cos(\arg z + \arg w) + i\sin(\arg z + \arg w))$.

\begin{remark} Если зафиксировать $w \in \CC$, то можно рассмотреть функцию $f\colon \CC \to \CC$:

  $f(z) := zw$.

  Если интерпретировать $\CC$ как плоскость, то мы только что получили некоторую
  гомотетию, то есть отображение, сохраняющее подобие.

  Несложно увидеть, что данное отображение можно интерпретировать как растяжение и поворот относительно $0$,
  из чего следует утверждение выше.
\end{remark}

\begin{lemma}[формула Муавра]
  $z^n = |z|^n (\cos(n \arg z) + i\sin(n \arg z))$, для $n \in \N$. (Доказательство: используем формулу выше $n$ раз)
\end{lemma}

\begin{definition}
  $re^{i\phi} := r(\cos(\phi) + i\sin(\phi))$
\end{definition}

\begin{remark}[1]
  Вообще следует из матанализа, но пока будем принимать это как определение.
\end{remark}

\begin{remark}[2]
  Приятным бонусом является сохранение свойств степенной функции:

  Если $z = r e^{i \phi}$, $w = t e^{i \psi}$, то $zw = rt e^{i(\psi + \phi)}$. Просто раскрыть по предыдущему определению.
 
  Также $z^n = (r e^{i \phi})^n = r^n e^{i n \phi}$. (формула Муавра)
\end{remark}

\begin{lemma}[1]
  $C^* \equiv \R_{> 0}^* \times \R{/}_{2\pi\Z}$
\end{lemma}
\begin{lemma}[2]
  $C^* \equiv \R \times \R{/}_{2\pi\Z}$
\end{lemma}
\begin{lemma}[3]
  $C^* \equiv \R \times \R{/}_{\Z}$
\end{lemma}

\begin{remark} $\CC^*$ нужно воспринимать как обратимую группу кольца $\CC$ относительно умножения, $\R^*_{> 0}$ тоже,

$\R$ и $\Z$ подразумеваются относительно операции сложения.
\end{remark}

\begin{proof}\slashn
  \begin{compactenum}
  \item $z \mapsto (|z|, \arg z)$.

    Гомоморфность очевидна, инъективность и сюръективность несложно показываются.

  \item Чтобы получить вторую лемму пропустим первую компоненту предыдущего произведения через следующий изоморфизм:

    $\ln\colon \R_{> 0}^* \to \R$, $\ln(ab) = \ln(a) + \ln(b)$, сюръективность с инъективностью очевидны.

  \item Теперь пропустим вторую часть через изоморфизм домножения на константу:

    $f \colon \R{/}_{2\pi\Z} \to \R{/}_{\Z}$, $x \mapsto \frac{x}{2\pi}$
  \end{compactenum}
\end{proof}
